國泰去年燃油對沖虧損逾30億元 按年急升近29倍

國泰航空去年營業開支減少約43.4%至586.4億元。燃油對沖虧損近30.2億元，按年急升近29倍，主要受燃油使用量及油價急劇下跌拖累。計及燃油對沖虧損後，燃油成本跌61.8%至113.8億元。

集團指，今年第1季及第2季的預期耗油量，受到疫情導致可運載量下降影響，相關的過度對沖量造成虧損2.2億元，已於去年業績確認入帳。

至去年底，集團全球僱用逾2.56萬名員工，當中2.08萬人為在港員工。全球員工總數較去年6月底減少7400人，在港員工亦減少6800人。

至去年底，集團有239架飛機。基於審慎營運及資產管理考慮，將82架原本停泊於香港國際機場的客機，改為停泊在澳洲及西班牙。

年年都炒輸油，不如炒左自己好過啦

本多終勝期貨輸足10年

其實佢有冇得唔炒,止蝕

不如改報道邊一年嘅原油期貨贏過

宜家升返60蚊桶 有冇賺返
定低位止咗蝕 買put?

不務正業 炒油

抵死

止左蝕追高

國泰炒5000人，每個月都係節省5億

然後公司某個部門，日日坐定定負責睇棍上棍落，睇睇下就輸咗5000人半年錢

邊度可以睇到國泰炒期油嘅trading records？買相反就正

國泰高層可能係連登財經台巴打

開過patron 比人訂閲

上面仆街 下面埋單

含家產

邊條友負責炒

好像年年都炒到蝕錢

睹大細都好難 連開十鋪細

全世界都輸到仆街真係冇咩特別

佢賺嘅時候報紙佬唔會報啫

睇下樓上啦碌撚
有得跟國泰賭對家就發
一係全部員工有option 每個月拎幾多人工賭對家

有咩理由年年都蝕？

總數都係輸，人工照出，點解唔做

呢１０年最好表現 都講緊輸４０００萬一年

人人都會錯
但輸足１０年
某程度係一種能力

炒燶咪又係炒前線
dklm d廢物高層

間間Airline 都會做燃油對沖...
全世界有邊間Airline 賺

連登仔係咪個個以為燃油對沖同你班友玩GME賭錢一樣

佢唔係年年都賭輸
係賭一次玩幾年跟住油價一跌冇回頭成個合約期年年輸
年報有寫,反彈個幾年輸少d

佢以前仲會買跌結果輸錢比人屌,依家淨係買升
呢幾年全球hedge既航空公司大部分都係輸錢,aa已經輸到2014年投降唔再hedge

你買一隻股票strong hold跌足4年當唔當賭輸4年
你覺得佢年年都call錯咪直接short期油囉

利申: 垃圾公司冇持有,只係議事論事

其實，，，航空公司經營二百架飛機，僱二萬人係正常？

有一年盈利18喎

話就話係對沖蝕錢 實質係用股票股東嘅錢轉董事局個人戶口到董事局fat fat

記得佢早幾年個入貨價係百幾蚊
應該有排蝕

10年同佢買相反一早發左達

張contract 仲未完？可能執笠都未完

所以上連登勿認真

我都想搵個對家唔識爆倉

負油價果時又唔all in

炒幣 》炒油

未來10年內。飛機全部都電動啦

人地對沖 正係睇一邊 唔講油價跌減少左既成本 係前幾年果鋪變左賭姐 正常有規模既都會做對沖

sh

think too much

負油價係下月貨，點All in？

如果唔做燃油對沖係會虧錢定係賺無咁多

唔明點解佢成日會炒輸，油價升跌佢都係輸
黑撚過馬撚

中東嗰班一桶油成本$10
美國頁岩油要$30

所以中東最有本錢反枱，劈價逼其他地方蝕賣

數據顯示，國泰自2010年起的11個財政年度，居然只得2011年一次在燃油對沖上贏錢，錄得盈利18.14億元，其餘10個年度該項目都是虧損，累虧285.37億元

又黎？
人地太子爺識乾坤大挪移，一出事就關人兼飛返英國
而家呢個負責炒油嘅又有金鐘罩護體?

班人真係唔知做乜鳩
年年都輸

其實係咪特登 左手炒輸俾右手落格 輸足十年都唔洗炒

國泰又一年輸錢
咁唔做對沖係唔係相對賺呢?

我唔明點解停哂飛都要對沖咁多
仲要疫情咁勁都對沖（買上）咁多係咪冇撚腦

啲管理層沖咗咁多年
有冇同啲ibank 圍揾喂呀

屌佢老味
啲油升又輸跌又輸

都唔知係咪幫公司炒定係買黎幫手燈自己

其實對航空公司既運營嚟講 ，要改善業績的話，不外乎開源節流。

1. 開源，開多d service 增加客量。

2. 節流，控制成本 (capex 冇得cut , opex 主要係人工同油)

2.1 人工
用basic加flying hour allowance 已經optimise得好好
2.2油
鎖成本既唯一方法係long期貨。
原因一:從現實考慮，邊有公司會想自己既產品越賣越平，
原因二:加上經濟長遠都係上升，所以佢assume油價會只升係more persuasive than跌。
原因三: 佢一開始計佢咁多架機一年要用幾多油，只要佢用得曬，其實佢輸既只會係未來有機率從油價跌而賺更多既錢。

結論: 冇人估到OPEC係咁增產，加上沙特以本傷人，呢d係無一個analyst可以控制或估到既野，所以given以上三個原因我覺得佢無做錯到

出盤間公司叫咩？ 咁開心搵到個長輸客仔重有港共填數

咁而家冇得飛，唯一有得cut既就係crew，否則成間摺埋，咁cut crew係lesser evil 😕 係咁屌佢炒燶油 其實有d唔公平

唔好理連登班on9 啦

擺住先

簡直係個人才

唔lock 油價
升既時候 加你燃油附加費又屌

蝕左十年都冇做錯到

我以為炒魷先係佢正業添

跟國泰相反咁買 一定贏

冇人估到OPEC係咁增產，加上沙特以本傷人，呢d係無一個analyst可以控制或估到既野

估？開間公司做生意走去估
一開就開張幾年期貨
甲乙丙估得到就晨早發達啦
仲渣飛機

ON9
國泰有1年係贏錢架
有贏有輸，唔係賭錢係乜?

咪係 on99
個個都輸就唔叫賭錢？

原意對沖原油避免突然價格上升，不過佢次次lock 個價基本上都出事咁解

高油價嗰陣就仆哂街，美國啲航空公司唔興hedge，每次高油價就會輸錢。

區內嚟講，星航好似最多都係hedge 20%，國泰巔峰時期講緊賭50-60%，就係因為2009年咁上下嗰陣買中咗一次，賺多過航運本業，於是班管理層就癲撚咗

咪on9，你估揸支槍叫國泰做對沖燃油

大撚把航空公司唔做，就算做都無人叫你每次all in 50%，半倉買熊證你同我講係對沖

根本國泰初期嘗過甜頭，以為齋炒油都賺到大錢，最後搞到愈來愈沈迷

想知邊間差唔多scale 既airline冇做

aal夠唔夠大

正解

我讀Aviation 既
我學到既野係 燃油對沖 唔係投資 或者 賭錢
而係 係一個你覺得依個油價合理 既時間買入長遠用既存貨
作用係 穩陣operational cost
油價升or跌 實質上當然有賺同蝕
但其實個個cost 係你Agree 左, 同你覺得係合理
所以對Operation 唔會有影響 亦冇所謂嬴定輸

有錯請指正

依你咁講佢唔hedge就最醒啦

屌 同你每年比錢買medical insurance 係呀冇病冇痛咪蝕到on9 但係佢封左自己risk頂 又唔講？

佢唔係買實體，佢係期貨合約，所以如果個價低過佢lock個價係要賠錢

我當佢用5%hedge 一年蝕20億
乜佢啲飛機一年食成400億油

以前期油對沖蝕錢但係燃料成本下降可以補返條數都算。

上年疫情開始唔駛點用油，唔用油就唔需要hedge, 一早應該平晒啲contract，仲蝕真係抵撚死

國泰轉型做對沖基金？

對沖啫
油價跌，開飛機成本下降，代表業務營運方面賺返咁多

你就想你自己睇佢年報，少左嘅燃油成本唔會cover 到，特別佢一般對沖超過一半嘅用量

-$39嗰陣斬咗

好撚難明
姐係佢係幾年前已經用特定既價買入左d油?
咩情況先要補錢

我讀Finance嘅，啱啱睇睇(疫情前)年報，2017年燃油成本(未計hedge)總額247億，2018年324億
一年都燒2,3百億油(~30%成本)，對油價升跌都幾敏感
其實當個hedge係燃油成本一部分咁睇成件事會就好順眼
不過而家疫情封關啲飛機停飛就乜都死

因為無人會再好似以前咁幫佢慳油

飛機燒航空燃油(好似近似火水)，係一種石油副產品
國泰買嘅係原油期貨合約，
原油唔可以就咁燒，要經提煉先得到航空燃油
原油價格同航空燃油應該有一定關係
係間接咁hedge

連登仔都咁串我屌你老母

*原油價格同航空燃油價格

對沖梗既係期油合約
中國病毒發生既1年前國泰會預知到未到要停飛咁大獲？

國泰一早輸完堆貴油
已經係正常airline 做hedging 既水平
但航空業停擺先搞到over hedge 先又蝕錢

其實係咪我認真左

睇咗下年報，2017年燃油成本(未計hedge)總額247億，2018年324億
~30%營運成本

我估係因為咁：
定額成本，方便申請預算

一年飛幾多轉，用幾多油有數得計
油價80蚊桶，大家都最多估上落十零廿蚊，咪最多60-100上落
同埋大家吹咗石油就快用完，應該多數升添
就一次用80蚊簽足超長年合約咁

枱面就輸錢, 其實係利益輸送.

張期權一定唔係市場買返來.

麵咪媽？

政府俾錢佢炒股
世界級

似係俾啲investment bank幫佢炒，難得年年輸咁多錢都唔學精，corporate governance好大問題

負責操盤條友係咪國航間諜？

都唔知簽名條友係咪有kick back
賭大細連輸十年都唔知點做到 P=1/1024

無錯 冇疫情 佢d機食到咁多油收得翻咁多revenue蔡閪

跟麵哥炒?

應該唔會啦 咁大額既decision實要上埋Swire group level approve 最多係請consultant 做過research 未來走勢再做feasibility report

我記得佢份contract 係必買必賣燃料合約，唔係原油期貨

輸足十年都唔學精，油價擺明就係無得估，同埋張約啲條件應該都係同啲牛熊証差唔多？贏粒糖輸間廠咁仲玩

其實到2020年3月都已經見到全球爆緊，睇疫苗時間表都知至少要搞一年，點解唔long put 去de-hedging?

就係因為無得估 先至要hedge...

咁邊個咁抵得諗short put 幫你接貨？

好懷疑有內鬼 點會對沖輸咁多。不如唔好對沖

贏就分花紅 輸就政府包底
怕咩？

估錯哂即係無把握，不如買美帝tresury note唔使輸錢仲有少少息

認真討論喺連登會被無視

其實大把 airline 做
但美國公司就唔太好呢樣嘢

生意少左，內部唔cut人
高層人工減得兩成，bonus照出
明明係典型嘅肥上瘦下，然後你同我講人工成本已經減咗

老細攞你份人工嚟抄油，贏嘅你就繼續返工，輸咗就炒鳩你

有冇諗過係香港呢個有燃油附加費既地方
做長年期 hedging 係好 on9
本身明明已經嬴撚晒，個附加費任佢up
仲可以保持 flexibility
佢就繼續玩呢啲

hedge 唔係問題，十幾年來輸左成間公司六成 profit 就好大問題
即係幾萬員工努力俾一個部門掉左六成，俾 hedging 影響盈利表現仲大話油價上落，呢啲公司唔係唔屌得呀嗎

張圖係今日生果既圖

老細而家拎埋全香港市民，即係阿公既錢炒

輸左炒員工再問阿公攞

你買一隻股票SH 到你個人自己妻離子散當唔當輸😂😂

unrealised PnL 唔計輸？ 要realize 左先計？ 債券黎架？😂

唔岩比例既對沖應該唔係對沖黎。
你買一手盈富基金，之後沽10張期指對沖？

連登仔未做過生意，就教人做生意
連登仔股票高買低賣，就教巴菲特投資

所以連登仔教航空公司原油對沖都係係好合理嘅事

對沖唔係問題
但都有技術好唔好之分
你睇佢往績就知

其實佢早幾年已經將期約縮到兩年
上年年頭嘅操作理論上下年會反映

問題只係佢嘅forecast 到底有幾準
如果佢預計2022年全面復飛但到時事與願違
咁又會繼續跌落黑洞

冇錯，你估嘅都差唔多，都係固定每程成本問題

假設油價60蚊嘅話，飛一次日本就要用60000蚊嘅油，咁其他成本人工維修折舊當佢40000蚊。

即係飛日本成本為10萬蚊，咁每個位賣幾錢，有幾多特價飛都容易計。

即係如果油價去到30蚊，咁航空公司要俾返每程30000嘅油錢去張合約到。但其實航空公司已經收咗個客60蚊嘅油錢。
所以對沖下會見到蝕對沖。但每班機就賺

如果油價升到90蚊，就會賺到每程30000蚊嘅油錢，但你係收少咗客30蚊油錢嘅，航運盈利就會跌得好勁，90蚊成本賣60蚊。
但對沖下就有返30蚊係對沖到賺

所以都只係左右袋嘅問題

冇錯
當個hedge係燃油成本一部分咁睇成件事就會好順眼
國泰咁做原則上冇錯
操作技術、揀咩價格嚟hedge、突發事件(肺炎)就另作別論

班天才管理層一開始賭係上年暑假冇事，所以唔學外國咁一開波就掉啲機去沙漠，個個又繼續出糧唔 stand down

之後又估九月，再估聖誕
佢而家都未投降估緊暑假又冇事

得罪講句
冇生意代表前綫workload=0，咁你完全冇野做唔炒你炒邊個？相反，HQ staff既workload可以話係有增無減，top management要係咁開會諗點令資金鏈唔斷、留咩綫會對復甦後最cost effective。

講真，人地工就照返又多野做左，仲要已經減20%，佢提供比公司既價值一定比前綫高(你睇下連登有邊個可以過到swire MT interview再講），得罪講句前綫好易replace到，跟住本SOP train幾個月又用得，why not？

佢做對沖，都話係lock成本。比著係你做管理層，你要控制成本你點控呀全能連登仔？

有增無減
開會開會

佢呢隻股真心唔買得

如果覺得做高層開會好容易，咁我無野講。咁叻你做管理層。

洗錢定對冲？

cx屬於成熟型股，market share無得點再升，自然revenue唔會點升，加上多廉航競爭，被迫壓價搶客去share翻Capex，咁既情況下點買？

納稅人填返唔怕

top management要係咁開會諗點令資金鏈唔斷、留咩綫會對復甦後最cost effective。

《《《做咗咁多年唯有既成績係叫政府出錢囉

其實連登仔知唔知對沖燃油係有咩用

試用理性model 去估算一個有強力政治影響既市場，係非常易錯

不如開間炒房，用公司cash flow，炒外滙股票磚頭，再贏錢去對沖油價

連登仔隨時連hedge都未知係咩以為好似炒股咁炒油

本身要做hedging嘅原因就係因為冇得馬後砲
所以依家去判斷佢當初冇hedge會賺定蝕係冇意思
不過佢唔cut loss都係自作孽 唔排除係想cut都cut唔到 冇人肯接貨take long
同埋睇#14幅圖似係hedge ratio出事

啲膠層私下搵幾多唔會報啫。

炒員工做對冲

易唔易我唔comment啦我又未做過
不過商業社會就結果論，國泰搞咁多年都蝕，就好明顯高層有問題啦
又，幾年前炒油炒燶，有無高層負過責？蝕到仆街都仲有bonus

佢係咪不斷roll renew好似uso咁俾contango食哂

炒贏大賺管理層出bonus，炒輸炒你

國泰pr 你仲有工返咩？

係咪又可以繼續炒人

一早買定d油係用唔哂要賣返
蝕到pk

d contract好耐以前買落架啦，當時佢地估唔到油價會咁低，你睇翻近幾年油價的確係低位

唔知連登仔有咩大計可以令佢唔斷？ 銀行借又高息，Bond又冇人買，咁供股增發股票集資好冇？咁政府肯救，佢過疫情後請翻d人，其實雙贏

佢都有間swire property 啦

on9 人地上市公司要幾多cash option 佢都book曬，連登仔睇完年報再講

有幾多兒登仔識睇

做pr做到咁明刀明槍就柒啦 只係睇唔過眼連登仔永遠唔肯代入不同角色評論，只係識聽傳媒渲染。

執咗佢啦

油價升佢又蝕
油價跌佢又蝕
真係世界級